{
    "question": "penyebab rendahnya tingkat pendidikan dalam aspek sosial? penyebab rendahnya tingkat pendidikan dalam aspek budaya?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "biasanya faktor dari aspek sosial terjadi di daerah perkotaan, kurangnya komunikasi yang membentengi beberapa kalangan menjadi slah satu faktornya, masyarakat yang kurang berbaur menjadi tidak terlalu peduli dengan yang lainnya. sehingga seringkali seorang anak harus terpaksa mengikuti keinginan orang tua mereka dalam memilih sekolah walaupun tdk sesuai kemampuan sang anak. sehingga prestasi yang diraih juga tidak akan maksimal.<br><br>aspek budaya biasanya dikenal dengan budaya parokial yang tidak ingin membuka diri dengan dunia luar, sehingga tidak peduli dengan kemajuan-kemajuan yang telah ada karena dipengaruhi oleh kekentalan budaya, biasanya hal ini berlangsung di pedesaan, contoh suku Badui.<br><br>kurang lebihnya mohon dimaafkan..",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-dampak-dari-rendahnya-tingkat-pendidikan-dalam-aspek-geografi-625",
            "question": "Apa dampak dari rendahnya tingkat pendidikan dalam aspek geografis, ekonomi, sosial dan budaya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "geografis=akses pendidikan tdk memungkinkan/tdk mencapai daerah pedalaman<br>ekonomi=tdk ada perkembangan ekonomi keluarga,karena hanya bekerja sesuai yg di bisa<br>sosial=masyarakat menganggap pendidikan tdk penting<br>budaya=daerah tersebut kurang berkembang",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-meningkatkan-kualitas-pendidikan-486",
            "question": "Cara meningkatkan kualitas pendidikan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cara meningkatkan kualitas pendidikan yaitu dengan cara memberi fasilitas pendidikan seperti buku-buku pelajaran untuk murid",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. Pemerintah memberikan fasilitas yang memadai untuk sekolah.<br>2. Menggrastiskan siswa yang kurang mampu untuk membayar biaya sekolah<br>3. Memperbaiki gedung gedung sekolah yang rusak<br>4. Pemerintah\u00a0Memberikan / meminjamkan buku kepada siswa",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-mengatasi-persebaran-penduduk-yang-tidak-merata-da-610",
            "question": "Bagaimana cara mengatasi persebaran penduduk yang tidak merata dalam aspek sosial, ekonomi, budaya, dan politik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Mencegah urbanisasi dengan adanya petugas yang mengawasi pendatang di \nkota-kota besar, meningkatkan perekonomian dan pembangunan di daerah, \ndan menyediakan lapangan pekerjaan di daerah..<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sosial = memberikan penyuluhan tentang program keluarga berencana<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-fungsi-tahun-pembuatan-peta-766",
            "question": "Apa fungsi tahun pembuatan peta",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "agar \u00a0mengetahui prubahan permukaan bumi dari tahun ke tahun :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "untuk menunjukan bahwa peta itu dibuat pada tahun tersabut<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perkembangan-kehidupan-beragama-masa-praaksara-hindu-budha-isla-413",
            "question": "Perkembangan kehidupan beragama masa praaksara, hindu-budha, islam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>pada masa pra aksara manusia mempercayai ajaran nenek moyang</strong><br><strong>pada masa hindu buddha dikenal ajaran animisme dan dinamisme</strong><br><strong>pada masa islam manusia mempercayai ajaran nabi muhammad..</strong><br>menurut saya begitu,, semoga bisa membantu<strong></strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-yang-merupakan-badan-usaha-milik-negara-bumnadalah-484",
            "question": "Berikut ini yang merupakan badan usaha milik negara (BUMN)adalah ?    a.PJKA\r\nb.Firma\r\nc.CV\r\nd.PT",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. PJKA kalau setau saya\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-perkembangan-kehidupan-beragama-pada-masa-praaksa-hind-676",
            "question": "Bagaimana perkembangan kehidupan beragama pada masa praaksa, hindu, buddha, dan islam ?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pada masa pra aksara masyarakat mengenal sistem kepercayaan anemisme dan dinamisme.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-usaha-usaha-yang-di-lakukan-knip-340",
            "question": "Sebutkan usaha - usaha yang di lakukan KNIP !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Menyelesaikan secara utuh permasalahan struktur \u2013 struktur negara sebagai<br>satu syarat dan komitmen mendirikan negara berdasarkan sistem demokratis dan<br>separation of power model Montesqiu. Penyelesaian secara struktural tersebut, juga memiliki aspek yang bersifat<br>mendukung perjuangan kemerdekadaan dalam diplomasi internasional. Kondisi<br>yang serba darurat dan revolusi memang tidak banyak memberikan ruang untuk<br>membuat memiliki satu model negara dan perlengkapan yang sempurna. Sehingga<br>seperti halnya UUD 1945 menjadi produk yang memiliki banyak kelemahan, seperti<br>halnya sistem kekuasaan dan struktur negara itu sendiri.<br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mempresiasikan kemerdekaan indonesia<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-5-ide-kreatif-untuk-meningkatkan-kualitas-pendidikan-di-i-472",
            "question": "Berikan 5 ide kreatif untuk meningkatkan kualitas pendidikan di indonesia \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "standar guru yaitu s2, guru harus benar2 teruji kualitasnya, tingkatkan efisiensi waktu pembelajaran, beri fasilitas yang memadai untuk murid, biarkan murid untuk menunjukkan kreatifitasnya<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.memberikan bea siswa<br>2.membangun sekolah lebih banyak<br>3.menambahkan fasilitas fasilitas untuk belajar seperti komputer<br>4.memberikan pembinaan kepada guru<br>5.mengikuti lomba lomba yang berhubungan dengan pelajaran",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-manfaat-dari-aktivitas-perikanan-terhadap-keadaan-sosial-233",
            "question": "Apa manfaat dari aktivitas perikanan terhadap keadaan sosial?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "memberikan ruang lingkup yang lebih luas pada bidang perikanan tidak hanya dibidang teknik<br>memberikan tentang kelayakan usaha perikanan komersial<br>memberikan pertimbangan ekonomi terhadap usaha perikanan<br>memberikan prospek perikanan yang bermutu terhadap pembangunan masyarakat nelayan.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}